美國官員：中國產武器質次 不要買

美國官員：中國產武器質次 不要買

美國國務院負責政治和軍事事務的助理國務卿克拉克·庫伯（Clarke Cooper）星期四呼籲，買武器，要買美國的，而不是中國的質次產品。購買中國低品質軍用產品的風險，包括自己的軍事人員也有可能被打死。

庫帕在講話中稱，美國的戰略競爭對手中國和俄羅斯，一直努力“把武器擴散到全世界”，它們利用軍售作為主要武器，目的是在世界各地建立屬於他們的影響力。

報導援引庫帕話說，“中國利用武器轉讓為手段，試圖打開進入其他國家的大門。大門一旦打開，中國很快便施加影響，搜集情報，二者並重。而選擇美國為安全夥伴，依然是世界各國最佳選擇。，

這位資深美國外交官是在首都華盛頓一個非營利外交事務機構舉辦的演講中做出上述表示的。庫帕演講的題目是：把美國作為選擇的夥伴。講話中庫帕例舉了一些具體事實，說明購買中國或者俄羅斯軍事裝備的風險。

報道援引發生在肯亞的一個例子說， 肯亞購買重慶鐵馬工業集團有限公司生產的一款裝甲運兵車，或稱防暴車後，中方的銷售代表在車的火力測試時拒絕進入車內。肯亞最終還是購買了這款裝甲運兵車，不過，庫帕說，“遺憾的是，幾十人據報已經死於這些車輛”。

《縱覽中國》總編輯陳奎德對美國國之音說，庫帕上述言論具有權威性，不是“隨便亂說”。關於中國武器的水平，陳奎德說：“根據中國的宣傳，以及網路上毛粉絲的宣傳，的確是誇張得不得了的。例如說，中國的東風導彈可以幹掉美國境內所有的基地。當然，這些誇張的話不足為信。中國官方媒體的說法，據我所見，也是誇大其詞的。”

中國官媒環球時報11月1日援引中國國防部發言人于謙的回應說：“在一些高科技領域，中國的確取得進步，但是在看待自身發展程度這個問題上，中方的頭腦是清醒的，我們希望美方一些人不必妄自菲薄，但也別想捧殺中國。在高新技術領域，中國始終堅持獨立自主、自力更生、自主創新的原則，中國的發展壯大是任何人或勢力遏制不了的”。

中國製都打撚殘你班淆底美國佬

習近平 甴近平

岩岩突擊香港先死咁幾件

點解TVB仲咁撚串？因為狙擊Group 得個6千人follow，我今晚要見到過萬（2）

購買中國低品質軍用產品的風險，包括自己的軍事人員也有可能被打死。

好撚串

乜撚嘢質量次
劣質就劣質

係呀
個樣抄捉美國架新車
但俾對家炸到變廢鐵

我地大把錢，賣俾我地la 好嘛？

遊行無用，勇武無用，連儂牆無用，民意開始逆轉，開始攰，好想死，仲唔散係弱智，仲唔衝係嘥氣，條例已經死亡，警察已經內鬨

依編文唔係我寫既 但樓豬寫得好中
而家正正係對家製造絕望出黎
目的係要和理非絕望
絕望係政權制造出黎
係蘇聯用開既方法

大家睇完覺得好 幫手forward比和理非睇
Fb ig Twitter SMS Whatsapp TG Line
用盡所有渠道比和理非知
人多就唔驚

vn4(聲稱防ied) 對 IED全車死亡

狗仔買嗰D TG

有冇得授權我地生產？

支那嘢賣俾popo?

快撚啲過人權法或者出兵先講廢話啦屌！

笑死，個sales唔肯上車試，咁都繼續買

賣比港人嗎？